【拆局】銀行唔加最優惠利率但加存款息 點解？

美國聯儲局於香港時間周四凌晨宣布加息0.25厘，多間香港銀行同日齊齊表態維持最優惠利率(P)不變，惟事隔一日，發鈔行滙豐銀行卻帶頭宣布，調高多個港元存期利率達20點子，另再新增高達2.2厘的18個月存款期。究竟銀行唔加P但又加存息代表甚麼？《東網》請來專家與大家拆解！

上海商業銀行硏究部主管林俊泓解釋，當銀行決定調高最優惠利率時，意味同時會上調活期存款利率，由於大型銀行港元活期存款的客戶基礎十分龐大，此舉反而造成更大資金成本壓力，即是存款利息開支的升幅大於貸款利息收入增長，令銀行上調最優惠利率的時間遲疑未決，寧願選擇性調高定存息。

銀行之間的港元同業拆借利率出現分化情況，財資市場公會資料顯示，1星期或以下的拆息回順，港元隔夜拆息跌穿0.3厘，但1個月期或以上則節節上揚，其中1個月拆息升至1.66厘，錄連續14日上升，3個月期拆息亦高見2.01厘的近10年高位。

林俊泓稱，中長期拆息上揚，主要反映大型新股招股活動及半年結將至的特殊因素，銀行保留資金粉飾櫥窗，令中長期拆息偏緊；至於短息回落，他認為，與數日前香港金融管理局於隔夜市場向業界拆出資金有關。

根據金管局資料，當局6月至今以貼現窗基本利率(銀行向金管局借取隔夜港元流動資金的利率)，拆出逾6億元資金，以紓緩業界資金緊張情況。

觀乎各大銀行的港元定存息率，長期息口的加幅尤為明顯，林俊泓指，市場的債券及票據投資一般需要借取長期資金，銀行吸納長期存款亦變相提早鎖定資金，不愁無資金出路，相信未來長期定存息有較大調整空間，現時至7月中旬會是銀行加存息的高峰期。

呢次真係忍唔住講聲

專家食屎啦！

乜數解釋呢

個專家知唔知自己講左乜柒

解釋完自己會唔會笑

乜春解釋黎

agger 我都準備賣樓買股了

同埋你應該改名叫輕度弱智

實情咪係加P 生意會難做左囉
美國經濟好姐
香港好條撚咩 依家咁平都唔多人借錢 再加息搵鬼借
你要行聯滙就係咁 要跟住人地國家經濟走

你睇唔睇得明專家點解釋要加存款息先過上吊P

我就睇唔撚明佢UP乜柒

又未必完全關樓事 都關借錢做生意事
個d講緊億億聲

香港經濟靠晒炒樓架啦, 唔炒無野做

佢加得存款息先證明佢地feel到d水開始緊

結餘消多五百億再諗加息都可以既

到真係無晒水就出大絕call loan

留言易明好多
啲專家不如去食屎啦

call loan係大絕

港銀唔想加息 想做多d mortgage 而又想收返水

唔通仲有再絕D

未夠多人上船 夠哂先加 銀行每月都有息收

又call loan。

想write off 幾多loan portfolio?
想配幾多次股去meet 返 capital adequacy?
未call 完間bank 都已經執左

因為仲有H按變相加息頂住？

97call唔少

唔係點會咁多人跳樓

97供唔起咪call loan囉
當年少少錢就上到會，呀豬呀狗都借得
跳樓果啲多數短炒

依家上到會既都要過曬壓測，成數又咁多限制，依家經濟環境又唔係差到炒人，供得起邊個會call你loan，加息會導致call loan真係

另外call loan唔係大絕，係攬炒
你call十單都唔會有一單返到數

唔係加息導致call loan

係負資產導致

你google下都有，有d係明知你有錢都call

理論上銀行係可以隨時call loan
但咁做係個貸款人還得起嘅時間無好處

都係個句

銀行水浸無咁得閒搞你

銀行缺水個陣乜都做得出

銀行任何時候都可call,因為有repayment on demand clause,除左少部分loan arrangement 有committed period唔可以call 之外
自住既普通按揭,準時還款就算負資產銀行都唔會call, call 得你一定係因為其他原因
call 完明知收唔到變bad debt 又要搵方法填數, 只會更加缺水
銀行就算要call 都call 左同公司D loan先
利申:做銀行

即係要死死二按三按 同公司loan先

你做咁耐call loan見得多唔多

其中1個月拆息升至1.66厘, H按封頂2.25厘, 息差0.59%, 算唔算蝕本生意?, 財仔都起碼5厘息啦

AML 嚴左之後,多左call

只會影響新資金

個d定存利率仲高過同業拆息率 係咩原因 ？

搵上商

高層真實既想法係點諗,我依啲小員工都唔知,但作為前線員工有個體會就係,依家資訊太流通,太多按揭轉介公司, 一般客好易知道唔同銀行個offer, 有時銀行個期做個offer 唔夠靚, 可能講緊個H Plan 只係差0.01%,或者 rebate 少0.1% 個期都比較難做到生意, R 上面拎 counter offer 又浪費時間同人力物力, 所以邊間銀行郁P先都幾肯定佢個期都幾難開單, 無人去到最後關頭都唔想做第一個 尤其依家某中資銀行不停搶緊市佔
依家銀行都仍然有水位既,但都想搶多D水 做最後一個加P 個個

唔加p先我都理解到

但我覺得怪既係 定期存款仲高過hibor

咁佢點解唔直接同其他銀行借 要益d街客 ？

同period 既定存同Hibor, 仍然係hibor 高D

格黎post，中信2.3 三個月

大眾三個月好似都高過hibor

人哋後面大批精算師計數
可能計完覺得搶到資金喺自己到有so掛

早期做個啲h按唔係cap2.15。係cap到2.8 2.9

中長期拆息關.抽新股事？
反而短期唔關？！
乜你抽新股要中長期借錢咩？

不如你話你老姆好另類
係男人黎既！

而家d專家真係易做

08，09年個d都供完啦

Prime rate 係中長期政策

所謂高定儲息係暫時性

Hibor 高左拆借成本如果同定息相若，係同一息口下最少可以推出吸大額存款新客既chance, 亦保留短期內隨時減返息既彈性

某情度上同而家按揭主流以hibor plan 及銀行體系水浸有關

不過佢係寫得衰

會唔會個係呢個專家根本就廢

而家d h按全部到cap

h同p按根本無分別 ？

似記者廢多d

定存基礎於prime rate

一加左，美國又再加息，咁就冇理據去減

但HIbor rate 更大取決於資金池多少，prime 幾多都好水浸浸滿拆息都係向下，咁個支出收回spread 有機會會更大更有壓力

美國一個月libor 2.08,
香港一個月hibor 1.65, 供樓利率2.15

好似走去買美元賺息差, 都好過做樓按

美國30年期定息按揭平均利率為4.75%

美國銀行做樓按利潤好好多

97嗰陣銀行都無試過 call loan, 驚乜